30歲人，有幾多身家先算合理

有幾多叫有啲錢？
有幾多叫below average?

500m

600萬到

500 M(million)

正常應該要有200萬

20蚊

最少尚玉

差d就citigold

500萬

1M USD

差唔多結婚
當冇父幹 要上樓
伴侶比出兩成
6M x 0.3 x 0.8 =1.44M

四捨五入 百五萬啦

30歲(破產)

連登仔FG50K
保守估計我當你一年+10K，
做到30歲已經130K左右
連登仔生活豪爽啲，每個月洗兩萬蚊啦好未
第一年已經儲到36萬
去到30歲果年儲到132萬
夾埋淨係帳面已經756萬

未計連登仔投資TSLA，ZM最少賺五倍以上
去到30歲最少有3700萬左右啦
呢啲可能係中游份子，最top果班可能幾億左右吧？

利申：BK過來，唔係連登仔，FG15K

正常都應該有100萬

秒經

你估100萬咁容易搵返來架！

Agger

1億

正常應該要最少要50萬 HKD 既 asset

三四百萬

一千萬

樓上有d人唔太客觀
如果無家底有正當職業，100萬起步應該較為合理
如果有家底就儲唔儲錢都無所謂啦，屋企幫你full paid買樓或者俾5成首期已經秒殺無家底人士

最少每個月收到一萬蚊息
（～300萬股票

師兄分析真心準確
啱啱總資產計埋啲股票物業有3800萬

利申30歲

你唔應該係連登問呢啲問題

5000m

(m=蚊)

連登乜撚人都有，
有人有amex黑卡，有人仲讀緊書
你唔會喺度搵到有意義嘅答案

你覺得有人認真答？

係，好有錢既又有 好撚窮既又有，個個經歷既野同價值觀都唔同

廿五歲就應該財務自由啦

1 B

...
越南盾

認真答你
一球

冇家底應該要有200萬

認真答， 至少一球

28 冇十皮唔想做人

100萬合理d

至少要有層值7m既樓揸揸手

24，25歲左右大學畢業
大約做了6年工
普通打工仔人工大約2萬/月
交8000-10000比家用
搭車食飯2000-3000
自己興趣買嘢每月平均約1000
好好彩每月儲到5000/月

5000X12X6=360000
（實質上應該無這個數）

正常22 grad 啦
仲有比8k 家用

你比幾多家用？

孝子8千家用

我25grad, 每月俾6000家用，冇本事儲到100萬

最尾果句

30歲個時我好似得幾十萬左右
但個時400呎樓重係200萬左右

1m minimum

大學畢業時，阿媽出首期俾我買左層樓，30歲時，層樓淨值3M, 另自己儲左接近1M cash/stock

500 million = 5 億
李嘉誠30 歲嗰陣都未必有喎

300 M

師兄遲入學？

當你fg 15K, 一個月儲到5K, 30歲應該要有480~500K, 未計你轉工加人工同投資獲利

利申: 26歲 靠自己儲到近600K 應該30歲可以儲到去1600K

到35同40歲後又係另一分野

1000萬到

有無35/40歲個指標參考下？

30歲儲唔到錢係香港買樓=廢

要睇返月入，同埋呢啲歲數最好做少少投資

1M應該係合理數字

正常就3M左右
衰D 投資有損手過都應該要1.5M左右

認真少少答你
當20k一個月
月儲15k
再加你另外5k投資賺10k到

姐係月儲25k
一年就300k
21歲做到30 =保守計270萬到

係100萬usd/euro
唔係hkd/yen呢啲垃圾

20歲就應該財務自由啦
人地10歲都收到10萬利是
1年10萬，10年已經100萬
仲未計複利息/投資股息

正常都有差唔多錢比上車盤首期雜項連裝修
同埋夠結婚

所以成日都同啲後生講，出黎做野好儲定錢
有女既就控制下拍拖唔好太大洗
無女既就係最好時機儲錢，更加建議有時間master就讀埋佢，到時結左婚好困身，生埋小朋友更加唔駛諗要讀

如果真係好似你咁講
應該香港地無咩人呻上唔到車買樓

放心連燈毒撚把口咁臭唔會有女埋身
唔會有婚結
所以唔會有家庭負擔

其實香港有30%在職人士月入3萬以上
1年儲300k唔算難
成日呻買唔到樓個班係剩低個70%既垃圾

有本事每月投資5k然後賺個double有咩做唔到

正解
果堆人係中學己經就定位左係下把位
根本冇討論價值

但好多人仲要比家用同埋還學債，所以如果搵三萬儲到一萬一個月都算係咁

個個唔同架喎....人工洗費又唔同, 邊有合唔合理....

你問我就起碼150-200萬

仲有更多人屋企幾間屋收租
季季飛歐洲美洲
餐餐食飯食幾舊水

$0
錢係要嚟使唔係儲

吓我以為2-3億基本

連登個個都咁有錢

On9 post

精蟲啊？

唔使多 直接拎果5000推上去5000*2^120 個月
已經富甲天下 6.64614e+39
連登投資法

冇父幹母幹
至少要100萬

真心既 正常人識少少投資 每個月最少要賺額外人工x1.5既錢

當20歲開始工作
每年草20萬
有少少離地喎

普通人真係未必得

612就黎冇錢啦

有幾難？ 當你20k一個月 5年到30 10年到50
每個月儲平均20k 正常

十億

你數學咩grade? 四捨五入都唔識 錯得好離譜

認真答你，如果無物業，大約要有2-3m cash

現實係
有一半30歲既人 10萬都未必拎到出嚟
拎到個啲都有物業（父母）冇家庭負擔
現金有100萬以上既相信唔多
可能我圈子都係啲底下層

咁又真
其實好多人月入20K
一個月都草到50K
做唔到真係能力問題

點解要儲錢？

唔理咩方法都好 投資又好打兩份工都好 唔理你俾幾多家用
正常當你廿二畢業 做八年嘢 平均月儲一萬都差唔多一百萬
唔好問我fg點儲一萬一個月 我講緊八年平均月儲一萬 你三十搵三萬 儲萬五 咪頂返fg儲五千
基本要求

真既話冇人番工啦
我每個月投資都多過份糧 仲番黎做咩

現實係fg 15k 家用5k 日資開支5k
儲5k拎去投資再輸淨得番3k

唔係點儲

22歲fg
10年後 32歲搵50k?
唔係話冇 只係有幾多個
畢業入mt/專業人士咪得囉

建議你睇吓月入中位數唔好咁離地

28歲 供緊樓 唔想做人

咁你又低咗啲 點樣做八年嘢得十萬

而我成日按錢睇到人結餘嘅經驗
應該係得幾萬到十幾萬

500萬左右